% Présentation de la génèse du projet et de son utilité
%
% Auteur  : Gregory DAVID
%%

\documentclass[french]{beamer}%
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{frametitle continuation}[from second]%
\setbeamercolor*{bibliography entry title}{fg=black}%
\setbeamercolor*{bibliography entry author}{fg=black}%
\setbeamercolor*{bibliography entry location}{fg=black}%
\setbeamercolor*{bibliography entry note}{fg=black}%
\setbeamertemplate{bibliography item}{\insertbiblabel}%
\usepackage[francais]{babel}%
\usepackage{color}%
\definecolor{DarkGreen}{rgb}{0,0.75,0}%
\definecolor{DarkRed}{rgb}{0.5,0,0}%
\definecolor{DarkBlue}{rgb}{0,0,0.75}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage[pdftex]{thumbpdf}%
\usepackage{amsfonts}%
\usepackage{amssymb}%
\usepackage[acronym]{glossaries}%
\makeglossaries%

\newcommand{\MONTITRE}{Clef USB démarrable}%
\newcommand{\MONSOUSTITRE}{liveUSB pour l'enseignement de l'informatique}%
\newcommand{\DISCIPLINE}{académie de Nantes}%
\newcommand{\GREGORY}{Grégory~DAVID}%

\title{\MONTITRE}
\subtitle{\MONSOUSTITRE}
\author[version en date du \today, \GREGORY]{\GREGORY}
\institute{\DISCIPLINE}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\section{Constat / Génèse}
\frame{
  \begin{itemize}
      \item Formation ISN vague 3 (2014 -- 2015)
      \item Environnements hétérogènes
      \item Clef agrégation obsolète (difficile à étendre, bien que Libre)
      \item Compétences GNU/Linux rares dans les établissements
  \end{itemize}
}

\section{Captures d'écran}
\frame{
  \frametitle{Menu de démarrage}
  \begin{center}
      \includegraphics[height=5cm]{data/screenshot-boot-menu.png}
  \end{center}
}
\frame{
  \frametitle{Environnement de travail}
  \begin{center}
      \includegraphics[height=5cm]{data/screenshot-desktop.png}
  \end{center}
}

\section{Pertinence et Usages}
\subsection{Avantages}
\frame{
  \begin{itemize}
      \item \textbf{Libre} sous licence \texttt{GPLv3}
      \item \textbf{Basée sur Debian} et ses outils libres
      \item \textbf{Documentation} \url{http://liveusb.rtfd.org/}
      \item \textbf{Projet} \url{https://framagit.org/groolot/liveUSB}
      \item \textbf{Images système} \url{http://liveusb.groolot.net}
      \item \textbf{Environnements hétérogènes} supportés
      \item \textbf{Persistance des modifications} assurée
      \item \textbf{Chiffrement} de la partition de données possible
      \item Très grande \textbf{facilité d'utilisation} (\emph{plug'n
        play})
      \item \textbf{Coût} extrêmement \textbf{bas} (seul le support
      physique)
  \end{itemize}
}

\subsection{Inconvénients}
\frame{
  \begin{itemize}
      \item Demande une certaine \textbf{technicité} pour construire
      ou modifier une clef
      \item Maintenue sur le \textbf{temps personnel} (=réactivité
      relative)
  \end{itemize}
}

\subsection{Usages possibles}
\frame{
  \begin{itemize}
      \item Support de l'\textbf{ISN} (construction initiale)
      \item Support de toute discipline pour laquelle
      l'\textbf{informatique est un outil} {\small(Physique, SVT,
        Documentation, Mathématiques, etc.)}
      \item Utilisation personnelle pour les \textbf{personnels de
        l'enseignement} afin d'avoir un système transportable et
      personalisé à moindre coût (du \emph{BYOD low cost})
  \end{itemize}
}

\section{Besoins}
\frame{
  \begin{itemize}
      \item \textbf{Développer} une petite communauté
      d'expérimentateurs
      \item \textbf{Faire connaître} le projet auprès des collègues
      (d'ISN notamment) de l'académie de Nantes
      \item \textbf{Distribuer} des clefs prêtes à l'emploi aux
      collègues d'ISN qui le souhaitent
      \item \textbf{Faire valloir} le projet auprès des IA/IPR d'ISN
      et autres enseignements technologiques
      \item \textbf{Dégager des moyens} pour assurer le développement
      du dispositif
  \end{itemize}
}

\end{document}

